#Basics
non destructive: list
destructive: append insert extend
standard module: built in
external module: non built in
package: package of modules
library: normal control module
framework: control reversal module
text data: easy to read data
binary data: hard to read data
encoding: binary into text
decoding: text into binary
privatevariable: private variable
getter: get privatevariable @variable.getter
setter: set privatevariable @variable.setter
generator: define by yield and get by next()
iterator: list, dictionary, tuple get by next()
functiondecorator: modifies function
classdecorator: modifies class

#Operators
string operator
+, -, *, [0], [1:4]
number operator
+, -, *, /, **, //, %
variable operator
+=,  -=,  *=,  /=,  %=,  **==
boolean operator/*
==,  !=,  <,  >,  <=,  >=
eq: equal
ne: not equal
gt: greater than
ge: greater than or equal
lt: less than
le: less than or equal
not: changes true and false
and: and
or: or

#Errors
SyntaxError: syntax
RuntimeError: runtime
IndexError: range
ValueError: function
IndentationError: indentation
NameError: name
KeyError: key
UnboundLocalError: using variable outside the function
StopIteration: not able to find yield keyword after next function

#Types
number: (int,float)
string: (str)
boolean: (true, false)
list: [element, index]
dictionary: {key:value, key:value}
tuple: non destructable list

#Loops
if boolean: meet condition
else: doesn’t meet condition
elif: rest of the if, else
pass: hold
break: stop
continue: onto the next repeating
try: code with possibility of exception
except: code when exception
else: code when no exception
finally: code for all
raise: raise error

#Functions
print(): prints
format(): print by format
type(): checks the type
len(): calculates the length
input(): place to input data
int(): turns string into int
float(): turns string into float
str(): turns data into string
upper(): uppercase letter
lower(): lowercase letter
strip(): removes space
find(): first from the left
rfind(): first from the right
list(): lists the data
min(): finds the minimum
max(): finds the maximun
sum(): calculates the sum
reversed(): reverses list
enumerate(): finds the index location of the list
range(A): A-1
range(A,B): A to B-1
range(A,B,C): A to B-1, C interval
file=open(“path”, “w/a/r”): open file
file.close(): close file
file.write(): write file
file.read(): reade file

#Module
pip install module: installs module
import module: imports module
import module as a: use module
from module import function: import module function
module.function(): use module function
__name__: module entrypoint
__main__: program entrypoint
__init__.py: package first module